《**Sketch book～素描簿～**》（）是所畫的[四格漫畫](../Page/四格漫畫.md "wikilink")。於[Mag
Garden的雜誌](../Page/Mag_Garden.md "wikilink")「[COMIC
BLADE](../Page/COMIC_BLADE.md "wikilink")」2002年4月號（創刊號）開始連載，亦有在COMIC
BLADE的臨時增刊「COMIC BLADE
MASAMUNE」的2003年1月號刊登。2007年10月1日開始播放動畫《**Sketchbook
～full color's～**》。

## 概要

  - 剛上高中的梶原空在迷惘要入哪個學部，偶然到美術部參觀後也就順勢加入了。以[福岡市為舞台](../Page/福岡市.md "wikilink")\[1\]，描寫有個性的美術部員們熱熱鬧鬧的日常瑣事。雖然也有橫跨幾個四格來展開的故事，但基本上都是一個四格內完結。另外本作中有[貓等多種動物登場](../Page/貓.md "wikilink")，而且在分鏡漫畫中亦有以貓咪們為主角的章節。
  - 故事題材多為作者小箱本人的親身經歷\[2\]。

## 登場人物

### 一年級部員

  -
    本作的主角。身高155cm，2月4日出生，血型是A型，視力2.0，長直髮。1年2組的學生。沉默、甚少說話，在漫畫中，台詞不使用[圖說框來表示](../Page/圖說框.md "wikilink")。有時也會用手勢來表達意思。但是與空閑相處久了？也有會說話的時候。性格是所謂的「[天然呆](../Page/天然呆.md "wikilink")」，平時都是悠閒地獨自行動的人。有時會對曾經嘗試過或常見的事物特別在意，一次又一次地去空想。又驚訝的時候會擺出特別的姿勢，有時還會有脫線的動作出現。喜歡散步，很耐走路。又，亦常在街中察看貓咪和給牠們餵食（但是，多半是用超過[保存期限的食物](../Page/最佳食用日期.md "wikilink")）。

<!-- end list -->

  -
    身高158cm，10月3日出生，血型是O型。長髮及肩，綁著左右雙馬尾。1年1組的學生。邀空一起去美術部參觀，並且入了美術部。性格開朗，說[博多腔](../Page/博多腔.md "wikilink")。當有新的話題或想法時，就會拉空或葉月去說過不停。喜歡做某兒童節目中的[布偶](../Page/大青蛙布偶秀.md "wikilink")，有很多這類的布偶。養著一隻名叫「小黑」的狗。表兄上野彩雲是美術部畢業的[OB](../Page/OB.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    身高154cm，5月17日出生，血型是A型。黃色短髮，大腦門兒。1年4組的學生，第三位入美術部的一年級生。美術部的前輩多稱呼她「小鳥」，不怎麼多說話。由於學校離老家遠，現在一個人住著。因此相當窮命，小小的事都會去想能不能盡量節約、節省。以便服外出時常戴帽子。尤愛戶頭銀行的吉祥物「福田得之助」（戲仿[福岡銀行的](../Page/福岡銀行.md "wikilink")「得田福之助」）。

<!-- end list -->

  -
    身高156cm。9月1日出生，血型O型，姓氏不明。金色長直髮。1年10組的學生。在空她們入部一段時間後才加入美術部。性格開朗率直，某些時候會露出相當糊塗的一面。雖然是[加拿大出身的外國人](../Page/加拿大.md "wikilink")，但懂一定程度的日文，也有一部份的日文甚至比日本人更瞭解。因此，在劇中凱特幾乎都在與日文或日本文化有關的情節中登場。養著一隻叫「波波」的「[波斯貓](../Page/波斯貓.md "wikilink")」。

### 二、三年級部員

  -
    身高140cm，12月19日出生，血型是A型。長髮及肩，後面綁一條馬尾，大額頭。2年10組的學生。被稱呼「」。雖然基本上是撲克臉，常常以眼的變化來表現感情之外，被真砂說指不會笑而接受過特訓後，好像變得會笑了。平時很少說話，對人說話時多半是說故弄玄虛的說話。最怕伯勞和心靈現象之類，在說這種話題的人前表情會變怪。養了一隻名叫「小湯」的貓。

<!-- end list -->

  -
    身高176cm，6月6日出生，血型是O型。曲長髮後綁著一條馬尾，細眼。2年6組的學生。常被叫做「」。性格健忘，是跟空不同的另一種「[天然呆](../Page/天然呆.md "wikilink")」，但沒甚麼這方面的自覺，會嚴肅地露出糊塗的一面。興趣是音樂，擅長彈結他，尤好小調。與渚關係特別好。最害怕毛蟲。偶爾會跟渚一起煮[咖喱](../Page/咖喱.md "wikilink")（動畫版中設定為不擅長做料理，第6話集訓時與渚一起做當作晚飯的咖喱，但失敗了）。

<!-- end list -->

  -
    指田邊涼和冰室風，兩人幾乎都是一起行動，因而得名。動畫版似乎被描寫為幽靈部員的樣子（心血來潮的時候才會去參加活動）。另外，作者沒特別去考慮讀法，說是讀成「」或「」都沒所謂\[3\]。又，電視動畫中用「」的讀法。
    登場時大多是一唱一和或做[對口相聲](../Page/漫才.md "wikilink")。單行本後記的主持人。在美術部顧問的朝倉素宜老師到故事舞台的學校中任教前已經相識，敬慕為“師父”。雖然學習上是頗優秀，但由於考試時也是迷糊的樣子，因此成績不好。

:;

  -

      -
        身高158cm，12月20日出生，血型不明。啡色的湯碗頭，髮尾向左右散開。2年1組的學生。與風的樣子相似，瞳色是茶色。會有單獨登場的時候\[4\]。

:;

  -

      -
        身高158cm，12月21日出生，血型不明。紫色長髮。2年1組的學生。與涼的樣子相似，瞳色是黑色。最初是用[博多腔來說話](../Page/博多腔.md "wikilink")。跟涼不同的是沒有單獨出場過\[5\]。

<!-- end list -->

  -
    身高147cm，7月7日出生，血型是B型。蓬鬆的短髮上常豎著兩條像觸角一樣的頭髮。2年6組的學生，樹樹以「」來稱呼。喜歡大自然，常在山水之間遊歷。還有豐富的動植物知識，對記載了實地考察資料圖鑑上的時大概都會瞭解。但是，以學生來說對實際接觸動植物的經驗有限，也曾在圖鑑裏沒記載過的初次遇到的昆蟲前感到困惑。除了大自然之外，亦有豐富的常識。與樹樹關係特別好。即使是女性也付以「XX君」來稱呼對方。偶爾會跟樹樹一起做[咖喱](../Page/咖喱.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  -
    身高162cm，2月19日出生，血型是O型。淺粉紅色的髮後綁著一束馬尾，有兩至三條向前散出的頭髮。2年2組的學生。喜歡做手工，可以用在身邊的任何東西來做些有的沒的。性格開朗，喜歡[惡作劇](../Page/惡作劇.md "wikilink")。雖然個子小，但擁有無視部長的膽色。沒有雙親，與哥哥雷火和姊姊雪花三人住在一起。負責購買神谷家晚餐等事務。包括家人在內對何人都慣用[敬語](../Page/日語敬語.md "wikilink")。騎單車上學。

<!-- end list -->

  -
    身高162cm。11月13日出生，血型是A型。蓬亂的黑色短髮，瀏海長得把眼睛完全遮住。雖然在第3卷的角色介紹是2年9組學生，但在第2卷首次登場的自我介紹中卻說是「2年8組的大庭月夜」\[6\]，星座占卜時又查閱金牛座（4月20日-5月21日），相當多矛盾之處。樹樹以「大庭っち」來稱呼她。雖然是美術部員但幾乎沒參加過活動，因此除了部長、空閑和空之外的部員包活春日野老師在內都不記得她的名字。當劉海有礙時會把瀏海全部梳向後綁起，由於幾乎完全改變了形像而完全使周圍的人不察覺到她的存在，（有時在課外活動以外也會一起行動的）空閑也一點都沒有察覺到。

<!-- end list -->

  -
    身高165cm，5月14日出生，血型是AB型。2年10組學生。被木陰付以「ちゃん」來稱呼（通常應只對年紀比自己少或親眶的人用）。性格相對爽朗，但是相當小氣易怒。一次又一次地成為木陰和朝霞開玩笑或惡作戲的對象。喜歡怪獸，常想出原創的怪獸。雖然害怕狗，某日在美術部的室外活動時由於被野狗纏著，養了那隻狗並起名叫「犬男」。動畫版中有個就讀中學一年級名叫「水面」的妹妹。

<!-- end list -->

  -
    身高182cm，9月9日出生，血型是O型。與樹樹一樣是細眼。3年7組的學生。美術部的部長，也是部內唯一有常識的人。多對部員們或先生有個性的言行做反應的一方。不太會笑，但一摸到可愛的貓咪時就會表現出燦爛的微笑。有很廣的知識，有可以跟凱特以英文對話般程度的英語會話能力。

### 老師

  -
    身高163cm，7月31日出生，血型B型，年齡不詳。黃色的湯碗頭短髮。是美術教師及美術部顧問。性格開朗又愛說愛笑，但對教育不怎麼熱心。養了一隻叫小P的[公雞](../Page/雞.md "wikilink")，而且還帶過去學校。又將電視、冰箱等各種各樣的私物拿進美術準備室。雖然有時會在劇情中駕[車出場](../Page/馬自達Demio.md "wikilink")，如拉起了手煞車來行走等，駕駛技術相當馬虎。

<!-- end list -->

  -
    身高162cm。12月10日出生，血型是A型，24歲。美術部的顧問，美術部後來才加入的第2位美術部顧問。髮型是剪齊的短髮並呈扇形散開。特技是[魔術](../Page/魔術.md "wikilink")，[腹語術和投擲撲克亦擅長](../Page/腹語術.md "wikilink")。常[打瞌睡](../Page/睡眠.md "wikilink")，無論在哪裏都能睡著。與涼風搭檔在到作為舞台的學校任教前已經認識，被兩人敬慕為「師傅」。養著一隻名叫咕咕的[鳩鴿](../Page/鳩鴿.md "wikilink")。動畫版中只在最終回的片尾曲中登場。

### 其他

  -
    身高152cm，3月30日出生，血型是A型，13歲。是空的弟弟，與姊姊不同是有一般常識的人，照顧著不可靠的姊姊。興趣是玩電視遊戲。

<!-- end list -->

  -
    身高174cm，6月22日出生，血型是A型，20歲。是夏海的表兄，美術部的OB。從留著鬍子和服裝穿著的外表來看，為人有點散漫。與校友柴田是熟人。興趣是釣魚。說北九州一帶的方言。

<!-- end list -->

  -
    身高165cm，8月8日出生，血型是A型，短髮，20歲。美術部的[OG](../Page/OG.md "wikilink")。戴著大大的眼鏡。間或探訪美術部，與空閑木陰關係好。與上野和雪花是同期畢業生。說北九洲一帶的方言。

<!-- end list -->

  -
    身高163cm，1月9日出生，血型是A型，20歲。朝霞的姊姊，美術部的[OG](../Page/OG.md "wikilink")。性格穩重，能對粗枝大葉的朝霞的行動冷靜地一一吐糟。在神谷家中負責做菜。與柴田和上野是同期畢業生。

<!-- end list -->

  -
    身高177cm。4月4日出生，血型是O型，23歲。朝霞的哥哥。雖不屬美術部，也沒有美術相關知識，但有見過春日野老師。性格沉著而悠閒，但與妹妹朝霞一樣，也有天然而健忘的一面。

<!-- end list -->

  -
    空在班上的朋友。歸宅部。學習苦手，擅長音樂。曾向佐佐木請教小調。

<!-- end list -->

  -
    空在班上的朋友。歸宅部。優等生，大胃王。和霧島是春日野老師拉攏入部的對象。

<!-- end list -->

  -
    身高139cm，7月16日出生，血型是O型，13歲。動畫版的原創角色，大地的妹妹。中學1年級生。常拿著[電子照相機四處逛](../Page/電子照相機.md "wikilink")，將平時不經意的風景不斷映下來。性格開朗不怕生，但也有失言而讓人詫異的一面。第1話開始就反覆在空面前出現，直到第10話知道真正身份前，片尾的字幕以「謎之少女」來表示。在證實與大地為兄弟前有些不經意的短鏡頭登場，又有些似乎是兄妹對話的通電話劇情，那些劇情似乎都是在埋下伏線。又，身高和外貌看起來都讓人誤以為是小學生。在動畫版完結兩年之後，終於在原作中登場。

<!-- end list -->

  -
    動畫版的原創角色，在原作亦以路人角色登場。在空她們住的城市中做兼職的大學生。主要是在食店中打工。正式登場是在最終回的最後一個情節中。

### 動物

  -
    雌性的[三色貓](../Page/三色貓.md "wikilink")。野貓，叫聲微弱。眼神兇狠，操蹤著附近的野貓們。貓與貓之間對話時說日本貓語（貓語言中的日本語）的博多腔。懂得咬著麥克筆來寫平假名和漢字。動畫版中偶然會在學校出現。

<!-- end list -->

  -
    雌性的[虎皮貓](../Page/虎皮貓.md "wikilink")。深色眼睛。雖然怕高但最近克服了。貓之間說話時會說付以「」語尾的日本貓語（為了容易點從人類處得到食物而這樣說的）和外國貓語（貓語言中的英語），可以跟波波以外國貓語溝通地精通[雙語](../Page/雙語.md "wikilink")。與米奇相比顯得舉止冷靜。

<!-- end list -->

  -
    凱特飼養的貓，雄性的[波斯貓](../Page/波斯貓.md "wikilink")。貓之間對話時說外國貓語（貓語言中的英語）。經常迷路，正找尋前往金田町（注意日語中「金田」與「加拿大」發音相近，而主人凱特又剛好來自加拿大）的路中。

<!-- end list -->

  -
    雄性。品種不明說不定是雜種。由於頭大五官又集中在中間，雖然外貌非常突出但也只不過是貓（由於毛非常長所以看起來頭很大）。萬事通而又自大。與體型不符地身體比三毛還輕快。貓之間以日本貓語來說話。懂得咬著麥克筆來寫平假名和漢字。憧憬著被人著收養，說是「想戴上時髦的項圈」，終於第4卷中被朝霞拾到，成為神谷家的家貓。

<!-- end list -->

  -
    雄性的虎皮貓。雖然是野貓，但也有戴上過項圈的時候。會靠近人類，但不算經常。由於還幼比其他貓來說身體有點小。貓之間對話時只會說「」，雖然會寫字但也是只會寫「」。

<!-- end list -->

  -
    春日野老師飼養的公雞。有時會被老師帶去學校。由於小雞時會P、P地叫，因而得名。當春日野老師說「要不要吃雞呢」或者「想吃雞」等微妙的話時，會有立即離開現場又或者會瞬間疆硬化的舉止出現。

<!-- end list -->

  -
    木陰飼養的貓，很體貼主人。在登場的貓中是少數沒以真實的貓作為模特兒的。

<!-- end list -->

  -
    夏海養的狗。無論做甚麼很快就會厭煩。性格懶惰，但一去散步就會定不下來，冒失成性。

<!-- end list -->

  -
    大地養的狗。口成三角形狀，叫聲是「」。本來是野狗，一次美術部的郊外活動在行山時纏著大地，就這樣把牠養了。性格溫馴，看不出表情來。

<!-- end list -->

  -
    朝倉老師飼養的白鴿。她多作變魔術用的。與主人相似，愛打瞌睡。

<!-- end list -->

  -
    栗原渚的寵物鼠。在COMIC BLADE 2003年2月號中的扉頁畫登場時只有名字和模樣，正式在本編初次登場是在2007年10月號。

<!-- end list -->

  -
    不知性別的白貓。野貓，很愛黏人，由於常貼近腳邊，常被人踩到。

<!-- end list -->

  -
    暹羅貓。家貓，膽小，一見到有人來就會逃跑。與三毛、小哈、小灰三隻貓打架，以一敵三贏了。

## 主要舞台

  - 高中學校
    男女校，男女制服都有[西式上衣](../Page/西式上衣.md "wikilink")。附近靠近大自然，路上有[蛙到處亂跳](../Page/無尾目.md "wikilink")，夏天晚上有[螢光蟲飛舞](../Page/螢光蟲.md "wikilink")。有[蒼耳和](../Page/蒼耳.md "wikilink")[薏苡等自生於草叢中](../Page/薏苡.md "wikilink")。動畫是以取材協力校的[福岡縣立太宰府高等學校](../Page/福岡縣立太宰府高等學校.md "wikilink")、[雜餉隈附近](../Page/雜餉隈.md "wikilink")（特別是雜餉隈2號閘道（[美食城](../Page/美食城.md "wikilink")）附近一帶）的風景及[西鐵](../Page/西日本鐵道.md "wikilink")[天神大牟田線](../Page/西鐵天神大牟田線.md "wikilink")、[西鐵巴士沿線的風景](../Page/西鐵巴士.md "wikilink")（[志免碳礦](../Page/志免礦業所堅坑櫓.md "wikilink")、[築紫平野等](../Page/築紫平野.md "wikilink")）附近一帶來作取景場地。
  - 美術部
    基本上美術部的活動都在美術室裏進行。因此，活動總是由收拾排好放著的桌子開始。

## 漫畫

原著[單行本由Mag](../Page/單行本.md "wikilink")
Garden發行，中文版由台灣東立出版。「公差篇」只收錄了數頁四格漫畫，大部份內容收錄分鏡漫畫
。另外，在日本與第4卷同時發售的《小箱とたん作品集 SCORE BOOK～記分簿～》（原著：ISBN
978-4-86127-427-5、中文：ISBN
978-986-10-1413-5）收錄了短篇漫畫特集《土龍》，這亦非四格漫畫，而是分鏡漫畫。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>冊數</p></th>
<th><p><a href="../Page/Mag_Garden.md" title="wikilink">Mag Garden</a></p></th>
<th><p><a href="../Page/東立出版社.md" title="wikilink">東立出版社</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>初版發售日期</p></td>
<td><p><a href="../Page/ISBN.md" title="wikilink">ISBN</a></p></td>
<td><p>初版發售日期</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p>2003年5月10日</p></td>
<td><p>ISBN 4-901926-50-0</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p>2005年1月11日</p></td>
<td><p>ISBN 4-86127-109-6</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p>2006年1月10日</p></td>
<td><p>ISBN 4-86127-229-7</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>公差</p></td>
<td><p>ISBN 4-86127-230-0</p></td>
<td><p>2008年4月3日</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>2007年9月10日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-86127-426-8</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p>2008年3月28日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-86127-491-6</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p>2009年6月10日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-86127-630-9</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td><p>2010年10月9日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-86127-776-4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td><p>2012年1月10日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-86127-930-0</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td><p>2013年5月10日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-80000-149-8</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p>2014年6月3日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-80000-318-8<small>（通常版）</small><br />
ISBN 978-4-80000-296-9<small>（限定版）</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td><p>2015年5月9日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-80000-455-0</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12</p></td>
<td><p>2016年10月8日</p></td>
<td><p>ISBN 978-4-800-00619-6</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 電視動畫

從2007年10月起至同年12月止在[東京電視台播映](../Page/東京電視台.md "wikilink")，節目名為《》（）。內容由原作的章節加上1話完結的原創故事構成，全13話。動畫版特別追加了新角色——根岸大地的妹妹「根岸水面」。另外，雖然動畫版中的高中取材自[福岡縣立太宰府高等學校](../Page/福岡縣立太宰府高等學校.md "wikilink")，但福岡縣的[東京電視網成員台](../Page/東京電視網.md "wikilink")（[TVQ九州放送](../Page/TVQ九州放送.md "wikilink")）並沒有播放動畫版\[7\]。

[DVD版全](../Page/DVD.md "wikilink")6卷已發行，各卷收錄了原作故事Picture
Drama作為映像特典\[8\]。

### 製作人員

  - 原作：
  - 監督：[平池芳正](../Page/平池芳正.md "wikilink")
  - 監修：[佐藤順一](../Page/佐藤順一.md "wikilink")
  - 系列構成、劇本：[岡田麿里](../Page/岡田麿里.md "wikilink")
  - 人物設計、總作画監督：[杉本功](../Page/杉本功.md "wikilink")
  - 衣服設計：[吉川美貴](../Page/吉川美貴.md "wikilink")
  - 美術監督：田尻健一
  - 色彩設計：
  - 撮影監督：伊藤邦彦
  - 編輯：坪根健太郎
  - 音響監督：[鶴岡陽太](../Page/鶴岡陽太.md "wikilink")
  - 音響制作：[樂音舎](../Page/樂音舎.md "wikilink")
  - 音樂：[村松健](../Page/村松健.md "wikilink")
  - 音樂制作：[JVC Entertainment](../Page/JVC_Entertainment.md "wikilink")
  - 音樂協力：[東京電視台Music](../Page/東京電視台Music.md "wikilink")
  - 動畫制作：[HAL FILM MAKER](../Page/HAL_FILM_MAKER.md "wikilink")
  - 製作：full color's

### 主題歌

  - 片頭曲
    ;「」（第1話－第11話、第13話）

      -
        歌：[清浦夏實](../Page/清浦夏實.md "wikilink")，作詞：，作曲、編曲：[鈴木智文](../Page/鈴木智文.md "wikilink")

  - ;「」（第12話）

      -
        歌：清浦夏實，作詞：清浦夏實，作曲：[前口涉](../Page/前口涉.md "wikilink")，編曲：[鈴木Daichi秀行](../Page/鈴木Daichi秀行.md "wikilink")

  - 片尾曲
    ;「」（第1話－第12話）

      -
        歌：[牧野由依](../Page/牧野由依.md "wikilink")，作詞、作曲：[大江千里](../Page/大江千里.md "wikilink")，編曲：[清水信之](../Page/清水信之.md "wikilink")

  - ;「」（第13話）

      -
        歌：[花澤香菜](../Page/花澤香菜.md "wikilink")、[中世明日香](../Page/中世明日香.md "wikilink")、牧野由依，作詞：[河井英里](../Page/河井英里.md "wikilink")，作曲、編曲：[村松健](../Page/村松健.md "wikilink")

  - 插入曲
    ;「」（第4話、第9話）

      -
        歌：牧野由依，作詞：[岡崎葉](../Page/岡崎葉.md "wikilink")，作曲、編曲：鈴木智文

### 各集列表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>話數</p></th>
<th><p>標題[9]</p></th>
<th><p>中譯</p></th>
<th><p>劇本</p></th>
<th><p>分鏡</p></th>
<th><p>演出</p></th>
<th><p>作畫監督</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>拿著素描簿的少女</p></td>
<td><p>岡田麿里</p></td>
<td><p>平池芳正</p></td>
<td><p>唐戶光博</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p>日常的風景</p></td>
<td><p>福田道生</p></td>
<td><p>名取孝浩</p></td>
<td><p>河野稔</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p>青的擔憂</p></td>
<td><p>田所修</p></td>
<td><p>奧野耕太</p></td>
<td><p>上田幸一郎</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td></td>
<td><p>只有三人的素描大會</p></td>
<td><p>佐藤順一</p></td>
<td><p>筑紫大介</p></td>
<td><p>鹽川貴史</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td></td>
<td><p>貓咪貓咪之日</p></td>
<td><p>佐山聖子</p></td>
<td><p>小高義規</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td></td>
<td><p>夏天的回憶</p></td>
<td><p>平池芳正</p></td>
<td><p>奧野耕太</p></td>
<td><p>海堂浩幸</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td></td>
<td><p>在九月的一天…</p></td>
<td><p>小野勝巳</p></td>
<td><p>唐戶光博</p></td>
<td><p>上田幸一郎</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td></td>
<td><p>錄音機與少女二人組</p></td>
<td><p>田所修</p></td>
<td><p>筑紫大介</p></td>
<td><p>鹽川貴史</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td></td>
<td><p>為了什麼</p></td>
<td><p>福田道生</p></td>
<td><p>名取孝浩</p></td>
<td><p>速水廣一</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td></td>
<td><p>相遇之前</p></td>
<td><p>木村隆一</p></td>
<td><p>佐藤清光</p></td>
<td><p>梶浦紳一郎</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td></td>
<td><p>感冒的日子與貓咪貓咪part3</p></td>
<td><p>佐山聖子</p></td>
<td><p>山本寬</p></td>
<td><p>三間カケル</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td></td>
<td><p>素描簿之日</p></td>
<td><p>森健</p></td>
<td><p>小高義規</p></td>
<td><p>上田幸一郎</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td></td>
<td><p>只有一個人的美術部</p></td>
<td><p>田所修</p></td>
<td><p>唐戶光博<br />
平池芳正</p></td>
<td><p>藤本悟</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 播放電視台

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>電視台</p></th>
<th><p>播放期間</p></th>
<th><p>播放時間（<a href="../Page/UTC.md" title="wikilink">UTC</a>+9）</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/東京電視台.md" title="wikilink">東京電視台</a></p></td>
<td><p>2007年10月1日－2007年12月24日</p></td>
<td><p>星期一 26時00分～26時30分（星期二 02時00分～02時30分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/大阪電視台.md" title="wikilink">大阪電視台</a></p></td>
<td><p>2007年10月3日－2007年12月26日</p></td>
<td><p>星期二 26時25分～26時55分（星期三 02時25分～02時55分）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/愛知電視台.md" title="wikilink">愛知電視台</a></p></td>
<td><p>2007年10月1日－2007年12月26日</p></td>
<td><p>星期一 26時35分〜27時05分（星期二 02時35分〜03時05分）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/AT-X.md" title="wikilink">AT-X</a></p></td>
<td><p>2007年10月4日〜2007年12月27日</p></td>
<td><p>星期四 10時30分〜11時00分 星期四 21時30分〜22時00分<br />
星期一 14時30分〜15時00分<br />
星期一 24時30分〜25時00分（星期二 00時30分〜01時00分）</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 備註

## 外部連結

  - [動畫官方網站](http://www.mag-garden.co.jp/sketchbook/index.html)
  - [動畫blog](http://www.mag-garden.co.jp/sketchbook/blog/)
  - [Sketchbook ～ full color's
    ～（東京電視台）](http://www.tv-tokyo.co.jp/anime/sketch-full/)
  - [安利美特TV](http://www.animate.tv/pv/listtxt_g.php#radio)
  - [メディファクラジオ](http://www.mediafactory.co.jp/animation/a101.html)

[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink") [Category:Mag
Garden](../Category/Mag_Garden.md "wikilink")
[Category:四格漫畫](../Category/四格漫畫.md "wikilink")
[Category:四格漫畫改編動畫](../Category/四格漫畫改編動畫.md "wikilink")
[Category:2007年東京電視網動畫](../Category/2007年東京電視網動畫.md "wikilink")
[Category:福岡縣背景作品](../Category/福岡縣背景作品.md "wikilink") [Category:HAL FILM
MAKER](../Category/HAL_FILM_MAKER.md "wikilink")
[Category:AT-X製作動畫](../Category/AT-X製作動畫.md "wikilink")

1.  『Sketch book Prefect workbook』，第94頁。

2.  『Sketch book Prefect workbook』，第61頁。

3.  單行本第4卷，第92頁。

4.  《Sketch book Prefect workbook》，第41頁。

5.  《Sketch book Prefect workbook》，第43頁。

6.  單行本第2卷，第123頁。

7.
8.

9.